# 学生类型

深入学习，叨叨一定的学习密度，高效学习才是关键。

Kirin应该是尴尬区和抑郁区之间，自卑而不自信。

## 三大学习规律

努力密度：每日真正用于学习的时间。

### 学习成绩与有效学习时间成正相关
- 保证充足的睡眠；
- 集中精力
    - 外部干扰
    - 生理与心理
    - 缺乏兴趣：被游戏、网文所吸引，辅导班扼杀兴趣）
- 聚精会神才能学好。

### 学习成绩与努力密度成正相关
- 两者间的关系：有效时间/总天数，越早复习，越难遗忘。当天复习已经遗忘64％，连续4h学习效率最高。
- 以最佳努力密度学习
    - 学习密度太小，缺乏有效的积累，无法对抗遗忘的速度
    - 学习密度增大，学习效率大幅提高，学习效果越好
    - 学习密度太大，反而下降
- 在最短时间内采取最大量的有效行动
### 学习成绩与学习知识的深度正相关
- 对知识肤浅理解无济于事
    - 知其然而不知其所以然，know what, know why, know how (其实即便知其所以然也不够)
    - 唯有深入学习才能够看出问题核心
- 深入问题才能够提高水平
    - 训练在无问题出发现问题的能力，无法从简单的课本上看出深入的问题
    - 学习问题就是分解问题到最贱的的公里，假设和结论上，中间不可以有任何不清晰的事实（破题法）

## 破题法

破除“紧箍咒”，解剖问题。Think out of box and discomposition.
不破不立，先破后立

1. 停在当下，集中精力，心无旁骛
2. 分解关键词

- 破解到公理的程度
- 破解到基本假设的程度
- 破解到基本常识的程度

没有记住题目的解答才是真正的掌握。所有的东西，包括武术，舞蹈，音乐，数学，都需要经历一个记忆，模仿，忘却，掌握的过程。掌握知识后，之前的记忆的解题困难都会忘记。

扎实的基本功是学习好的关键，学会知识是一种能力，是一种做人的品质。

